呂麗瑤事件叫我們憤怒的原因（低能者勿入）

2017年12月1日

利申：理解力過低的低能仔勿讀。

這件事的真相，外人其實永遠無從得知：它可能有發生過，也可能沒有發生過，我們永遠都無法判斷事主是正義還是邪惡。這種無從判斷，某程度上是永遠的，除非你把時光倒流。

既是無從判斷，我們為甚麼還會感到憤怒呢？這是因為我們認為：既然無從判斷，就應該按照現時社會制度，把事件交給法庭判斷，總比外人亂說一通好。但偏偏事主沒有協助調查，所以我們認為她處理不當，對教練不公，這是使我們憤怒的原因之一。

但更另一樣更加使我們憤怒的，是社會上很多道德撚，他們沒有注意到（或者刻意忽略），自己未查清真相前，就一面倒地偏幫事主，去踐踏那個教練。這種野蠻愚昧之舉，既沒有事實基礎，也毫無品德可言，所以叫我們對社會大眾的虛偽感到憤怒。人們平日常常扮作公平，但其實只要一有機會抓到可虐待的對象，不管事實怎麼樣，都會毫不猶豫地拿來鞭撻享樂。

正因如此，與其說我們憤怒的對象是呂姓事主，倒不如說是這些虛偽的社會人仕。我們想深一層，未審先判，是這案件的特例嗎？不是，是虛偽社會的常態。人們總是為了拿光環，到處不經大腦地到處未審先判，從三姑六婆的流言蜚語，到辦公室的是是非非，它們都是人們為了眼前的光環出賣誰的現象。在光環的引誘面前，人們都把公義拋諸腦後，這就是社會上很多人的寫照。

我們卻未曾出賣良知，所以誓要討伐這種不道德。

呂麗瑤事件叫我們憤怒的原因（低能者勿入）

我偏要入

嗰啲不道德既道德撚去晒邊

先正評後閱

高汁po留名

人們平日常常扮作公平，但其實只要一有機會抓到可虐待的對象，不管事實怎麼樣，都會毫不猶豫地拿來鞭撻享樂。

支持樓主 不過我覺得要班低能仔入嚟睇，真理愈辯愈明

文章點觀點可能係啱
但依篇野就同兒登格格不入囉
但喺兒登講持平？

淨係一句「所有女人都係雞」已經同紅色字所講既野相違背

但呢篇文喺上年child登post

難聽啲講 , 根本大部份兒登仔都係借呂小姐單野去 針對全部metoo運動參與者， 覺得全話都係老屈

之後又再用依篇文嗚打飛機戴光環
真係好肉酸。

真正做到文章入邊所講既持平 又有幾多人 ?

我自己一路如一
冇足夠證據兩邊都唔可以妄下判斷
咁樣對兩邊都唔公平

班細路最好笑係一邊話人未審先判，自己就未審先判話人係雞係公廁屈人搏上位

一齊掟石

😗

其實唔止而家呢啲所謂metoo案，好多案涉及道德倫理，根本都唔應該未審先判

我怕人誤會

篇野唔係我寫架 我引用咋

純粹喺呢一兩日睇返呢個post別有一番風味